<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ccstuck.github.io</id>
    <title>ccstuckの个人blog</title>
    <updated>2023-11-01T08:41:04.942Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ccstuck.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ccstuck.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>十步一代码，千里不bug</subtitle>
    <logo>https://ccstuck.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ccstuck.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, ccstuckの个人blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[算命疑问（或许你也有过）]]></title>
        <id>https://ccstuck.github.io/post/suan-ming-yi-wen-huo-xu-ni-ye-you-guo/</id>
        <link href="https://ccstuck.github.io/post/suan-ming-yi-wen-huo-xu-ni-ye-you-guo/">
        </link>
        <updated>2023-10-30T04:12:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>算多了是否会背负因果越算越薄？<br>
不会，但也不建议多算。虽然能看到坏的，也能想办法避开很多坏的，但是人因为总是能避开坏的东西，当你再碰到好的东西时，就会没有力气和能力冲上去。心怀善念，莫问前程即可。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[六爻可否被化解]]></title>
        <id>https://ccstuck.github.io/post/liu-yao-ke-fou-bei-hua-jie/</id>
        <link href="https://ccstuck.github.io/post/liu-yao-ke-fou-bei-hua-jie/">
        </link>
        <updated>2023-10-30T00:38:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>经常遇到一些求测的人问，找你预测，如果结果不好，你能否化解，让事情变好；也常遇到一些想来学习六爻的人，问有没有独特的化解秘法。关于这点，我觉得很有必要写篇文章单独说一说，其实也是重复说一说，我们野鹤六爻所理解的化解，跟外边所理解的化解，是有很大不同的。</p>
<p><strong>可能许多人被电视剧、电影或者被外面一些包装的六爻给迷惑了</strong>，不少人都以为，化解那就是点石成金，摆阵做法，不利事情化解后就必然会变有利的。比如财运不好的，只要一化解，那财运立马就会好起来，而官运不通的，也是只要一化解，那立马就会高升。</p>
<p>我曾经以为，抱有此等想法者，应该是少数的，但是随着接触的人越来越多，我发现真的有许多人是这么认为的。更甚者是以这个来衡量卦师水平的。如果你只是分析过去如何如何，预测未来如何如何，但是却不会有化腐朽为神奇的化解能力，那他们会认为你是不合格的。</p>
<p>其实，<strong>我们野鹤六爻所理解的化解，分为实招跟虚招</strong>，实招是就事论事化解，比如你问工作调动成不成，那么根据卦象里面给你去找，如何增加这个成功概率，找什么人，做什么事，什么样时间节点去做更好，这就是实招。而你问工作调动成不成，根据卦里面五行体现，然后告诉你佩戴点什么物件，家里、办公室风水格局怎么动一动，这些就属于虚招。虚实结合着用，这就是我们所说的化解了。</p>
<p>但是，我们说的化解是不会打包票的，不会说，<strong>我给你提供这个化解建议，你只要去做了，就百分百可以把事情可以解决的。</strong> 我们只是尽可能的去卦里面找到一些办法，这些化解有较大可能可以带来改变。但是，并不是所有事情都可以化解的。</p>
<p>原因，其实也很简单，如果化解的威力这么大，那这世界肯定就要乱套了，所有事情都可以化解的，都可以改变的，那这世界就只需要化解这一种能力了，其他的都是多余的。</p>
<p>因此，我们看卦，从来都是一个卦金，包括了预测，如果能够看见些许改善建议，都会一并给讲到。并不会像外边有些人那样子，给你预测说个七七八八，然后就说这个事情要改变，要化解，得单独支付化解费用的。</p>
<p>而且，我们给化解，也不会给一些神神叨叨的东西，都是尽可能从实招角度去给建议，哪怕是虚招，也是基于卦象里面的五行生克去讲的，不会去扯一些跟鬼神相关的路数的。</p>
<p>说到化解，<strong>从跑江湖的角度来说，是一本万利的事情。</strong> 一个事情，只要没把握是吉还是凶的，那就直接说成凶，然后就给他说如何如何化解，事情成了，那就是化解的功劳，如果事情不成，那就是卦主心不诚。这一套，不少跑江湖的运用的那是炉火纯青的。</p>
<p>抬头给你说有灾有煞，你必须要化解，不化解就会如何如何，你指定心里膈应，就会想算了，破财消灾吧。做了他那点事情，其实本来就没什么鸟事得，实际也确实没有发生什么事情，回头你遇见他，他就会等你称赞他化解到位了。</p>
<p>别问我怎么知道的，我就是这么经历来的。我老家那边那些走江湖算八字的，基本上都是这个路数，一赞，二吓，三化解，看个八字二十，化解几百起步。刚开始看见你，就会说你如何如何好，等看到你八字，就会说你如何有灾如何有煞，然后就说要如何如何化解。所谓化解，就是叫你枕头底下放茶叶米之类，还有路口烧纸之类，以及找个人或者树木石头认亲爹亲娘之类，路数都这个，几乎没有别的。</p>
<p>这一套，对于许多人来说是非常具有震慑作用的，一般只要看了的，都会去做的，所以我们那不少人打小就认了各种亲爹亲娘，我就不仅认了亲爹亲娘，我还认了关二爷的，小时候每年会拜圣帝经，那个晚上我们都去那拜着的。</p>
<p>当然，这一套到了互联网，自然也有了不少变化了，但是本质是没有怎么变的，我看不少人还是在用这一套的，有的直接缩短为一吓二化解，赞都懒得赞了，其缘由大概也是PUA文化盛行了吧。</p>
<p>所以，如果找我来预测或者学习六爻，不要期望有什么逆天改命的化解之法，我是没有这些道道的，我们就是正常人，学了卦理，翻译符号，把卦跟现实进行勾兑，仅此而已。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>